[
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Francia?",
        "options": [
            "Madrid",
            "Roma",
            "París",
            "Berlín"
        ],
        "answer": "París"
    },
    {
        "question": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
        "options": [
            "Vincent van Gogh",
            "Pablo Picasso",
            "Leonardo da Vinci",
            "Claude Monet"
        ],
        "answer": "Leonardo da Vinci"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "options": [
            "Nilo",
            "Amazonas",
            "Misisipi",
            "Yangtsé"
        ],
        "answer": "Amazonas"
    },
    {
        "question": "¿En qué país se encuentra la Torre Eiffel?",
        "options": [
            "Italia",
            "Francia",
            "España",
            "Alemania"
        ],
        "answer": "Francia"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        "options": [
            "Atlántico",
            "Índico",
            "Pacífico",
            "Ártico"
        ],
        "answer": "Pacífico"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?",
        "options": [
            "Gabriel García Márquez",
            "Pablo Neruda",
            "Julio Cortázar",
            "Mario Vargas Llosa"
        ],
        "answer": "Gabriel García Márquez"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo?",
        "options": [
            "China",
            "Estados Unidos",
            "Rusia",
            "Canadá"
        ],
        "answer": "Rusia"
    },
    {
        "question": "¿Quién fue el primer hombre en pisar la Luna?",
        "options": [
            "Neil Armstrong",
            "Buzz Aldrin",
            "Yuri Gagarin",
            "Michael Collins"
        ],
        "answer": "Neil Armstrong"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Italia?",
        "options": [
            "Milán",
            "Roma",
            "Venecia",
            "Florencia"
        ],
        "answer": "Roma"
    },
    {
        "question": "¿Qué instrumento musical tiene cuerdas y se toca con arco?",
        "options": [
            "Guitarra",
            "Violín",
            "Piano",
            "Flauta"
        ],
        "answer": "Violín"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el idioma oficial de Brasil?",
        "options": [
            "Español",
            "Portugués",
            "Inglés",
            "Francés"
        ],
        "answer": "Portugués"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?",
        "options": [
            "Miguel de Cervantes",
            "Federico García Lorca",
            "Pablo Neruda",
            "Gabriel García Márquez"
        ],
        "answer": "Miguel de Cervantes"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de España?",
        "options": [
            "Barcelona",
            "Madrid",
            "Valencia",
            "Sevilla"
        ],
        "answer": "Madrid"
    },
    {
        "question": "¿Qué planeta es conocido como el 'planeta rojo'?",
        "options": [
            "Venus",
            "Marte",
            "Júpiter",
            "Saturno"
        ],
        "answer": "Marte"
    },
    {
        "question": "¿Quién fue el primer presidente de Estados Unidos?",
        "options": [
            "Thomas Jefferson",
            "George Washington",
            "Abraham Lincoln",
            "John Adams"
        ],
        "answer": "George Washington"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el metal más caro del mundo?",
        "options": [
            "Oro",
            "Plata",
            "Platino",
            "Rodio"
        ],
        "answer": "Rodio"
    },
    {
        "question": "¿En qué continente se encuentra Egipto?",
        "options": [
            "Asia",
            "África",
            "Europa",
            "América"
        ],
        "answer": "África"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Romeo y Julieta'?",
        "options": [
            "William Shakespeare",
            "Charles Dickens",
            "Jane Austen",
            "Mark Twain"
        ],
        "answer": "William Shakespeare"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de México?",
        "options": [
            "Guadalajara",
            "Monterrey",
            "Ciudad de México",
            "Cancún"
        ],
        "answer": "Ciudad de México"
    },
    {
        "question": "¿Qué animal es el símbolo de la sabiduría?",
        "options": [
            "León",
            "Águila",
            "Búho",
            "Delfín"
        ],
        "answer": "Búho"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el país más poblado del mundo?",
        "options": [
            "India",
            "Estados Unidos",
            "China",
            "Brasil"
        ],
        "answer": "China"
    },
    {
        "question": "¿Quién pintó 'La noche estrellada'?",
        "options": [
            "Pablo Picasso",
            "Vincent van Gogh",
            "Claude Monet",
            "Salvador Dalí"
        ],
        "answer": "Vincent van Gogh"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Argentina?",
        "options": [
            "Buenos Aires",
            "Córdoba",
            "Rosario",
            "Mendoza"
        ],
        "answer": "Buenos Aires"
    },
    {
        "question": "¿Qué planeta es el más cercano al Sol?",
        "options": [
            "Tierra",
            "Venus",
            "Mercurio",
            "Marte"
        ],
        "answer": "Mercurio"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió '1984'?",
        "options": [
            "George Orwell",
            "Aldous Huxley",
            "Ray Bradbury",
            "J.R.R. Tolkien"
        ],
        "answer": "George Orwell"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Japón?",
        "options": [
            "Osaka",
            "Kioto",
            "Tokio",
            "Hiroshima"
        ],
        "answer": "Tokio"
    },
    {
        "question": "¿Qué deporte se juega en Wimbledon?",
        "options": [
            "Fútbol",
            "Tenis",
            "Golf",
            "Rugby"
        ],
        "answer": "Tenis"
    },
    {
        "question": "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?",
        "options": [
            "Che Guevara",
            "Fidel Castro",
            "Simón Bolívar",
            "Ernesto Guevara"
        ],
        "answer": "Fidel Castro"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Australia?",
        "options": [
            "Sídney",
            "Melbourne",
            "Canberra",
            "Brisbane"
        ],
        "answer": "Canberra"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por su tulipanes?",
        "options": [
            "Francia",
            "Holanda",
            "Italia",
            "Alemania"
        ],
        "answer": "Holanda"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El principito'?",
        "options": [
            "Antoine de Saint-Exupéry",
            "Jules Verne",
            "Victor Hugo",
            "Albert Camus"
        ],
        "answer": "Antoine de Saint-Exupéry"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Canadá?",
        "options": [
            "Toronto",
            "Montreal",
            "Ottawa",
            "Vancouver"
        ],
        "answer": "Ottawa"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del sushi?",
        "options": [
            "China",
            "Japón",
            "Corea del Sur",
            "Tailandia"
        ],
        "answer": "Japón"
    },
    {
        "question": "¿Quién fue el primer ser humano en viajar al espacio?",
        "options": [
            "Neil Armstrong",
            "Yuri Gagarin",
            "Buzz Aldrin",
            "Alan Shepard"
        ],
        "answer": "Yuri Gagarin"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Alemania?",
        "options": [
            "Múnich",
            "Berlín",
            "Hamburgo",
            "Fráncfort"
        ],
        "answer": "Berlín"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por las pirámides de Giza?",
        "options": [
            "México",
            "Egipto",
            "Grecia",
            "India"
        ],
        "answer": "Egipto"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'La Odisea'?",
        "options": [
            "Homero",
            "Virgilio",
            "Sófocles",
            "Platón"
        ],
        "answer": "Homero"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Rusia?",
        "options": [
            "San Petersburgo",
            "Moscú",
            "Kiev",
            "Vladivostok"
        ],
        "answer": "Moscú"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el mayor productor de café en el mundo?",
        "options": [
            "Colombia",
            "Brasil",
            "Vietnam",
            "Etiopía"
        ],
        "answer": "Brasil"
    },
    {
        "question": "¿Quién pintó 'El grito'?",
        "options": [
            "Vincent van Gogh",
            "Edvard Munch",
            "Pablo Picasso",
            "Salvador Dalí"
        ],
        "answer": "Edvard Munch"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de China?",
        "options": [
            "Shanghái",
            "Pekín",
            "Hong Kong",
            "Cantón"
        ],
        "answer": "Pekín"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del fútbol?",
        "options": [
            "Brasil",
            "Inglaterra",
            "Argentina",
            "España"
        ],
        "answer": "Inglaterra"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Crimen y castigo'?",
        "options": [
            "Fiódor Dostoyevski",
            "León Tolstói",
            "Antón Chéjov",
            "Nikolái Gógol"
        ],
        "answer": "Fiódor Dostoyevski"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de India?",
        "options": [
            "Bombay",
            "Nueva Delhi",
            "Bangalore",
            "Calcuta"
        ],
        "answer": "Nueva Delhi"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por el Taj Mahal?",
        "options": [
            "Pakistán",
            "India",
            "Bangladés",
            "Nepal"
        ],
        "answer": "India"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Hamlet'?",
        "options": [
            "William Shakespeare",
            "Charles Dickens",
            "Jane Austen",
            "Mark Twain"
        ],
        "answer": "William Shakespeare"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Sudáfrica?",
        "options": [
            "Ciudad del Cabo",
            "Pretoria",
            "Johannesburgo",
            "Durban"
        ],
        "answer": "Pretoria"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del té?",
        "options": [
            "India",
            "China",
            "Japón",
            "Sri Lanka"
        ],
        "answer": "China"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Los miserables'?",
        "options": [
            "Victor Hugo",
            "Charles Dickens",
            "Fiódor Dostoyevski",
            "Jane Austen"
        ],
        "answer": "Victor Hugo"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Egipto?",
        "options": [
            "Alejandría",
            "El Cairo",
            "Luxor",
            "Giza"
        ],
        "answer": "El Cairo"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los fiordos?",
        "options": [
            "Suecia",
            "Noruega",
            "Finlandia",
            "Dinamarca"
        ],
        "answer": "Noruega"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Orgullo y prejuicio'?",
        "options": [
            "Jane Austen",
            "Charlotte Brontë",
            "Emily Brontë",
            "Virginia Woolf"
        ],
        "answer": "Jane Austen"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Grecia?",
        "options": [
            "Atenas",
            "Esparta",
            "Tesalónica",
            "Corinto"
        ],
        "answer": "Atenas"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del chocolate?",
        "options": [
            "Suiza",
            "Bélgica",
            "México",
            "Francia"
        ],
        "answer": "México"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El viejo y el mar'?",
        "options": [
            "Ernest Hemingway",
            "Mark Twain",
            "John Steinbeck",
            "F. Scott Fitzgerald"
        ],
        "answer": "Ernest Hemingway"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Turquía?",
        "options": [
            "Estambul",
            "Ankara",
            "Esmirna",
            "Bursa"
        ],
        "answer": "Ankara"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por el Carnaval de Río?",
        "options": [
            "Argentina",
            "Brasil",
            "México",
            "Colombia"
        ],
        "answer": "Brasil"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Drácula'?",
        "options": [
            "Mary Shelley",
            "Bram Stoker",
            "Edgar Allan Poe",
            "H.P. Lovecraft"
        ],
        "answer": "Bram Stoker"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Corea del Sur?",
        "options": [
            "Busan",
            "Seúl",
            "Incheon",
            "Daegu"
        ],
        "answer": "Seúl"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del vodka?",
        "options": [
            "Polonia",
            "Rusia",
            "Ucrania",
            "Finlandia"
        ],
        "answer": "Rusia"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Las aventuras de Tom Sawyer'?",
        "options": [
            "Mark Twain",
            "Charles Dickens",
            "Herman Melville",
            "Jack London"
        ],
        "answer": "Mark Twain"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Tailandia?",
        "options": [
            "Chiang Mai",
            "Bangkok",
            "Phuket",
            "Pattaya"
        ],
        "answer": "Bangkok"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los tulipanes?",
        "options": [
            "Francia",
            "Holanda",
            "Bélgica",
            "Alemania"
        ],
        "answer": "Holanda"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El gran Gatsby'?",
        "options": [
            "F. Scott Fitzgerald",
            "Ernest Hemingway",
            "John Steinbeck",
            "William Faulkner"
        ],
        "answer": "F. Scott Fitzgerald"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Vietnam?",
        "options": [
            "Ho Chi Minh",
            "Hanói",
            "Da Nang",
            "Hai Phong"
        ],
        "answer": "Hanói"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del kimchi?",
        "options": [
            "Japón",
            "Corea del Sur",
            "China",
            "Tailandia"
        ],
        "answer": "Corea del Sur"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Matar a un ruiseñor'?",
        "options": [
            "Harper Lee",
            "Truman Capote",
            "John Steinbeck",
            "Ernest Hemingway"
        ],
        "answer": "Harper Lee"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Nueva Zelanda?",
        "options": [
            "Auckland",
            "Wellington",
            "Christchurch",
            "Queenstown"
        ],
        "answer": "Wellington"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los vikingos?",
        "options": [
            "Suecia",
            "Noruega",
            "Dinamarca",
            "Finlandia"
        ],
        "answer": "Noruega"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'La metamorfosis'?",
        "options": [
            "Franz Kafka",
            "Fiódor Dostoyevski",
            "Albert Camus",
            "Jean-Paul Sartre"
        ],
        "answer": "Franz Kafka"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Perú?",
        "options": [
            "Cusco",
            "Lima",
            "Arequipa",
            "Trujillo"
        ],
        "answer": "Lima"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del tango?",
        "options": [
            "Argentina",
            "Uruguay",
            "Brasil",
            "Chile"
        ],
        "answer": "Argentina"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El retrato de Dorian Gray'?",
        "options": [
            "Oscar Wilde",
            "Charles Dickens",
            "Jane Austen",
            "Virginia Woolf"
        ],
        "answer": "Oscar Wilde"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Colombia?",
        "options": [
            "Medellín",
            "Cali",
            "Bogotá",
            "Barranquilla"
        ],
        "answer": "Bogotá"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los moáis de la Isla de Pascua?",
        "options": [
            "Chile",
            "Perú",
            "Ecuador",
            "Argentina"
        ],
        "answer": "Chile"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El hobbit'?",
        "options": [
            "J.R.R. Tolkien",
            "C.S. Lewis",
            "George R.R. Martin",
            "J.K. Rowling"
        ],
        "answer": "J.R.R. Tolkien"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Chile?",
        "options": [
            "Santiago",
            "Valparaíso",
            "Concepción",
            "Viña del Mar"
        ],
        "answer": "Santiago"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del reggae?",
        "options": [
            "Cuba",
            "Jamaica",
            "Trinidad y Tobago",
            "Barbados"
        ],
        "answer": "Jamaica"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'La divina comedia'?",
        "options": [
            "Dante Alighieri",
            "Giovanni Boccaccio",
            "Francesco Petrarca",
            "Niccolò Machiavelli"
        ],
        "answer": "Dante Alighieri"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Venezuela?",
        "options": [
            "Caracas",
            "Maracaibo",
            "Valencia",
            "Barquisimeto"
        ],
        "answer": "Caracas"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los castillos medievales?",
        "options": [
            "Francia",
            "Alemania",
            "Inglaterra",
            "España"
        ],
        "answer": "Alemania"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El nombre de la rosa'?",
        "options": [
            "Umberto Eco",
            "Italo Calvino",
            "Gabriel García Márquez",
            "Jorge Luis Borges"
        ],
        "answer": "Umberto Eco"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Ecuador?",
        "options": [
            "Guayaquil",
            "Quito",
            "Cuenca",
            "Manta"
        ],
        "answer": "Quito"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del cava?",
        "options": [
            "Francia",
            "Italia",
            "España",
            "Portugal"
        ],
        "answer": "España"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'La isla del tesoro'?",
        "options": [
            "Robert Louis Stevenson",
            "Mark Twain",
            "Jules Verne",
            "H.G. Wells"
        ],
        "answer": "Robert Louis Stevenson"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Uruguay?",
        "options": [
            "Montevideo",
            "Punta del Este",
            "Salto",
            "Colonia del Sacramento"
        ],
        "answer": "Montevideo"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los tulipanes?",
        "options": [
            "Francia",
            "Holanda",
            "Bélgica",
            "Alemania"
        ],
        "answer": "Holanda"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El guardián entre el centeno'?",
        "options": [
            "J.D. Salinger",
            "Ernest Hemingway",
            "F. Scott Fitzgerald",
            "John Steinbeck"
        ],
        "answer": "J.D. Salinger"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Paraguay?",
        "options": [
            "Asunción",
            "Ciudad del Este",
            "Encarnación",
            "Luque"
        ],
        "answer": "Asunción"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del pisco?",
        "options": [
            "Perú",
            "Chile",
            "Argentina",
            "Bolivia"
        ],
        "answer": "Perú"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El señor de los anillos'?",
        "options": [
            "J.R.R. Tolkien",
            "C.S. Lewis",
            "George R.R. Martin",
            "J.K. Rowling"
        ],
        "answer": "J.R.R. Tolkien"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Bolivia?",
        "options": [
            "La Paz",
            "Sucre",
            "Santa Cruz",
            "Cochabamba"
        ],
        "answer": "Sucre"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los gauchos?",
        "options": [
            "Argentina",
            "Uruguay",
            "Brasil",
            "Chile"
        ],
        "answer": "Argentina"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'La naranja mecánica'?",
        "options": [
            "Anthony Burgess",
            "George Orwell",
            "Aldous Huxley",
            "Ray Bradbury"
        ],
        "answer": "Anthony Burgess"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Costa Rica?",
        "options": [
            "San José",
            "Limón",
            "Heredia",
            "Alajuela"
        ],
        "answer": "San José"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del tequila?",
        "options": [
            "México",
            "España",
            "Cuba",
            "Colombia"
        ],
        "answer": "México"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El código Da Vinci'?",
        "options": [
            "Dan Brown",
            "John Grisham",
            "Stephen King",
            "Michael Crichton"
        ],
        "answer": "Dan Brown"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Panamá?",
        "options": [
            "Ciudad de Panamá",
            "Colón",
            "David",
            "Santiago"
        ],
        "answer": "Ciudad de Panamá"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los volcanes?",
        "options": [
            "Costa Rica",
            "Ecuador",
            "Chile",
            "Islandia"
        ],
        "answer": "Costa Rica"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El alquimista'?",
        "options": [
            "Paulo Coelho",
            "Gabriel García Márquez",
            "Isabel Allende",
            "Jorge Luis Borges"
        ],
        "answer": "Paulo Coelho"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Cuba?",
        "options": [
            "La Habana",
            "Santiago de Cuba",
            "Camagüey",
            "Trinidad"
        ],
        "answer": "La Habana"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del merengue?",
        "options": [
            "República Dominicana",
            "Cuba",
            "Puerto Rico",
            "Colombia"
        ],
        "answer": "República Dominicana"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El perfume'?",
        "options": [
            "Patrick Süskind",
            "Umberto Eco",
            "Gabriel García Márquez",
            "Milan Kundera"
        ],
        "answer": "Patrick Süskind"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Puerto Rico?",
        "options": [
            "San Juan",
            "Ponce",
            "Mayagüez",
            "Arecibo"
        ],
        "answer": "San Juan"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los fiordos?",
        "options": [
            "Suecia",
            "Noruega",
            "Finlandia",
            "Dinamarca"
        ],
        "answer": "Noruega"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'El amor en los tiempos del cólera'?",
        "options": [
            "Gabriel García Márquez",
            "Isabel Allende",
            "Mario Vargas Llosa",
            "Julio Cortázar"
        ],
        "answer": "Gabriel García Márquez"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de República Dominicana?",
        "options": [
            "Santo Domingo",
            "Santiago",
            "La Vega",
            "San Pedro de Macorís"
        ],
        "answer": "Santo Domingo"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del café?",
        "options": [
            "Colombia",
            "Brasil",
            "Etiopía",
            "Vietnam"
        ],
        "answer": "Etiopía"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'La sombra del viento'?",
        "options": [
            "Carlos Ruiz Zafón",
            "Arturo Pérez-Reverte",
            "Javier Marías",
            "Antonio Muñoz Molina"
        ],
        "answer": "Carlos Ruiz Zafón"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Honduras?",
        "options": [
            "Tegucigalpa",
            "San Pedro Sula",
            "La Ceiba",
            "Comayagua"
        ],
        "answer": "Tegucigalpa"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los mayas?",
        "options": [
            "México",
            "Guatemala",
            "Belice",
            "Honduras"
        ],
        "answer": "México"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'La casa de los espíritus'?",
        "options": [
            "Isabel Allende",
            "Gabriel García Márquez",
            "Mario Vargas Llosa",
            "Julio Cortázar"
        ],
        "answer": "Isabel Allende"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Nicaragua?",
        "options": [
            "Managua",
            "León",
            "Granada",
            "Masaya"
        ],
        "answer": "Managua"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del ron?",
        "options": [
            "Cuba",
            "República Dominicana",
            "Puerto Rico",
            "Jamaica"
        ],
        "answer": "Cuba"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'La ciudad y los perros'?",
        "options": [
            "Mario Vargas Llosa",
            "Gabriel García Márquez",
            "Julio Cortázar",
            "Carlos Fuentes"
        ],
        "answer": "Mario Vargas Llosa"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de El Salvador?",
        "options": [
            "San Salvador",
            "Santa Ana",
            "San Miguel",
            "La Libertad"
        ],
        "answer": "San Salvador"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los moáis de la Isla de Pascua?",
        "options": [
            "Chile",
            "Perú",
            "Ecuador",
            "Argentina"
        ],
        "answer": "Chile"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Rayuela'?",
        "options": [
            "Julio Cortázar",
            "Gabriel García Márquez",
            "Mario Vargas Llosa",
            "Jorge Luis Borges"
        ],
        "answer": "Julio Cortázar"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Guatemala?",
        "options": [
            "Ciudad de Guatemala",
            "Antigua Guatemala",
            "Quetzaltenango",
            "Escuintla"
        ],
        "answer": "Ciudad de Guatemala"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es el origen del ceviche?",
        "options": [
            "Perú",
            "Ecuador",
            "Colombia",
            "México"
        ],
        "answer": "Perú"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Ficciones'?",
        "options": [
            "Jorge Luis Borges",
            "Julio Cortázar",
            "Gabriel García Márquez",
            "Mario Vargas Llosa"
        ],
        "answer": "Jorge Luis Borges"
    },
    {
        "question": "¿Cuál es la capital de Belice?",
        "options": [
            "Belmopán",
            "Ciudad de Belice",
            "San Ignacio",
            "Orange Walk"
        ],
        "answer": "Belmopán"
    },
    {
        "question": "¿Qué país es famoso por los volcanes?",
        "options": [
            "Costa Rica",
            "Ecuador",
            "Chile",
            "Islandia"
        ],
        "answer": "Costa Rica"
    },
    {
        "question": "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?",
        "options": [
            "Gabriel García Márquez",
            "Julio Cortázar",
            "Mario Vargas Llosa",
            "Jorge Luis Borges"
        ],
        "answer": "Gabriel García Márquez"
    }
]